Graphics card中文翻譯之爭完結,統計結果在此

根據我嘅記名投票,總共有80人投票

投「顯示咭」人數為38
當中有33人為連登活躍會員
當中有27人為硬件台或時事台活躍會員
當中有17人為硬件台活躍會員

投「顯卡」人數為42
當中有35人為連登活躍會員
當中有23人為硬件台或時事台活躍會員
當中有7人為硬件台活躍會員

Press or to pay respect.

截晒數出埋結果你仲投乜撚

其實投票結果有冇用?個人意見,只作參考用途
雖然總結果「顯卡」微勝,不過如果只睇硬件台活躍人士就係17:7
同埋我冇計自己落去,雖然大家都知道晒我肯定係投「顯示咭」嘅活躍會員
好撚明顯「顯你老母卡」文化會繼續落去
我亦都唔會del咗之前嘅gif,會繼續俾人(包括我自己)用落去

非硬件台活躍人士,尤其連時事台都冇乜點上
對時事不聞不問或者政治傾向支持中共嘅,有非常高比例會投「顯卡」
可見中共對香港進行文化入侵之說並非毫無根據

而有人提及香港人早期已經將「顯示卡」簡稱為「顯卡」,香港人應該捍衛講「顯卡」嘅權利而唔係送俾支那,呢個講法值得懷疑
但當有人post早期嘅電腦硬件list,會發現香港list全部寫做「顯示咭」或「顯示卡」,支那list全部寫作「顯卡」
結果就變得非常明顯,其實「顯卡」呢個講法係支那傳到香港同埋台灣
Google trend亦都證實早期支那人上Google會搜尋「显卡」,香港/台灣人會搜尋「顯示卡」,但近年開始多咗香港/台灣人搜尋「顯卡」

所謂文化獨立就是一絕對拒絕，拒絕不良的文化入侵，堅守自身的價值觀和共同回憶。本來文化是互動的，兩文化會因相處而互相學習和改進，如果在自然環境之下兩文化互動和交流絕對是良性的。可惜香港實際面對的不是交流的融合，而是侵略性的融合，為保自身文化，拒絕是唯一辦法。

文化入侵已經嚴重到咁，仲有乜好講，講顯卡果班都唔覺自己講緊蝗語

你問下大陸人知唔知自己講緊清狗語？

另外，只要見到蝗語就唔回post

就算回都唔會解答問題，等班講顯卡既蝗蟲自生自滅

有中文既地方就有顯卡

想冇顯卡? 上外國非中文forum囉

入硬件台講得顯卡, 中伏list唔好嘈

我張 Display 係時候要換

原來顯示卡係顯卡嚟 以為有啲咩新嘢

咪鬼再用香港文化啦
冇左中囯人睇你地講乜
中文都冇得你地用

啱，對住批自以為香港人既大陸仔，上reddit真係冇咁煩

80人代表連登？

硬件台或時事台活躍
顯示咭 27:23 顯卡

硬件台活躍
顯示咭 17:7 顯卡

我發現好撚多兩個台都唔上嘅,多數上開睇肉台,財經台,學術台或者校園台,睇肉台佔最多
有啲時事台活躍又投顯卡嘅,其實上睇肉台最多

雖然你嘅結論幾啱聽
不過樣本數不足
同英國研究差唔多

幾時開個
顯卡是否蝗語投票？

問題係根本冇可能拎到咁撚多個樣本,因為正負評投票好多都係分身嚟

已經有事實證明係,唔駛特登開

明明平時打字都會打"顯示卡"
但有時口快快會講咗"顯卡"

睇黎共狗字詞真係不知不覺融入咗生活，真係要戒喇

我口講同打字都盡量用正統英文,即係graphics card
以前會叫display card,唔記得邊位巴定絲打提過係港式英文

事實證明連登俾人蝗化
仲有兩個詞更加係蝗化到根深蒂固
手提電話,香港人簡稱手提/電話,係支那文化入侵香港先搞到講做「手機」,屌你老母就連連登講手提電話嘅台都叫「手機台」
耳筒,唔知幾時全撚部都講做耳機
明明耳機係講耳聾機,入耳式耳筒係耳塞,頭戴式係耳牛,耳筒先係統稱

我喺黃金做咗咁多年以前 d 人黎買
都係叫顯示卡/display 卡 ,
當年黃金既砌機 list 冇人會寫顯卡 ,
係近四五年先有班小朋友叫顯卡 ,
次次班小朋友問我有冇咩顯卡 ,
我都問返佢咩叫顯卡 ,
最後咪又係死死地氣答我顯示卡 or display 卡 ,
我屌晒你班叫顯卡既新移民
同比支那仔同化既小朋友呀